Üks tuhat üheksa sada teisel aastal kahekümne wiiendamal Jüri kuu päewal astusiwad Kõrgesaare walla kohtu ette kohtule isiklikult tuntud Pudisma No44 koha rentnik Toomas Jüri p. Küttim ja Kõrgesaare mõisa walitseja Robert Roberti p. Hirschfeldt kellel lepingute tegemiseks seaduslik õigus on ja palusiwad oma suusõna lepingut järgmiselt kohtu lepingute raamatusse üles wõtta:
"Mina Robert Hirschfeldt, Kõrgesaare mõisa omaniku Krahw E. E. Ungern - Sternbergi poolt mulle 1 Septembri k. p. 1901a. antud wolikirja põhjal, waatasin Pudisma No44 koha majad järel ja tunnistan et nimetud koha peremehel Toomas Küttimal selle koha majade juures omandusena järgmised asjad on:1			pliit		11			akent 46 ruuduga		3			siiwert		1			kriiska ühes uksega		5			ahju rossi		5			ahju rauda		1			keldri luuk		4			aida lukku		22 paari			ukse hingi sagaratega		10			ukse linki		5			ukse käe hakatust					majade juure pruugitud kast naelu		
okku takseerimise järele wiiekümne seitsme (:57:) rubla wäärtuses. Kui Toomas Küttim selle rendi koha maha jätab, on temal õigus nimetud summa, 57 rubla ülemal tähendatud asjade eest wälja makstud saada ehk need asjad ära wiia ja peale selle jäeb Küttimal niisama sugune nõudmise õigus, kui teiste koha rentnikudel, tehtud tööde eest koha ja majade juure."
See leping on pärast lepingute raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja neilt alla kirjutatud.
Robert Hirschfeldt. [allkiri]
T Küttim. [allkiri]
